支那口岸停查手機 公安改逼港人拍片賀十一國慶

內地公安早前為禁止港人把反送中訊息傳至內地，在羅湖及福田等多個口岸加設黑屏風，派出大批人員截查出入境港人手機，情況一度引起港人不安；但有關措施近日突然無聲無息消失，公安再沒大舉截查北上旅客手機，部份黑屏風亦被移走。不過新招卻是層出不窮，有北上港人昨入境東莞時，被公安要求拍宣傳短片，在鏡頭前為十．一國慶說祝賀說話。

早前公安在各口岸截查出入境港人手機，有港人被強迫解開手機密碼鎖，並因手機存有反送中相片及影片，被扣查盤問至少五小時；其間公安甚至追問事主是否反共，並強行收集其10隻手指指模及刺穿其指頭取血液DNA。

講「國家富強」獲贈支裝水
記者昨分別到福田、羅湖和文錦渡口岸，觀察有關措施是否有所改變，發現有關措施已悄悄取消。其中在福田口岸，早前加設檢查北上港人手機的黑屏風已被移開，亦沒公安截查港人手機。羅湖口岸情況相若，港人入境內地前近回鄉證入閘機的檢查站不見了，而入閘機之後的檢查站仍在，但未再見公安截查港人。

正當北上港人稍為安心之際，公安又有新猶，在內地營商的港人張先生（化名）昨乘直通車前往東莞，過關時突遭公安「邀請」拍片；他憶述當時有兩名公安走近他，其中一人「搭膊頭」對他用普通話說話，大意是「阻你一會，過來幫幫手」。張不免心慌，「仲以為入房搜身，但都冇得say no」。

原來公安要求張協助拍片，其間有另外兩名公安在場，一人指示他用普通話拍片慶祝十．一國慶，另一人則舉機拍攝。張表示不懂普通話，獲准以廣東話拍片，說出「國家富強，人民生活越來越好」等語句後安全離開，臨走前更獲公安送贈支裝水答謝。

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

求幫推

最新post 睇得清楚d + 加左明天有義士再審係頂！(極正經)(請推至長期置頂)被捕義士進程，一個也不能少不只是口號！！

屌 打親情牌 走開d啦 你d公安仲係香港打緊人

又想講港人非常愛國
只有少數極端分子滋事
然後格殺勿論

笑撚死咩 越玩越弱智

笑撚死我
送支水比我

又做假文宣 收集假意願同國際講香港咩事都無係班仆街示威者做

好撚陰濕

支水都唔知有無俾班支那人加料

可唔可以un下un下咁講？

隨你

咪即管講
有乜所謂

支那爲左要面 無限創意

国家富強

講笑咋，屌你老母

笑還笑，鬼國都係咪鬼去啦
一陣佢又變招
直頭女姦男殺就大鑊

仲去支那做乜鳩明知班公安殺左你都唔會有人知都要去送頭真係抵撚死

人地公安起碼扮下野對你好 送水
香港班狗一開波棍扑頭

香港班狗癲過公安

如果我講壽終正寢會點？

我屌你老味

國家富強呀笨！

依啲招數都要學我地，我地玩自拍平反六四，你又跟支國除左抄仲識咩

我係度祝願中華人民共和國冚家富貴，領導人出入平安！
一人一句真心既祝賀語句

人地一早已經玩緊逼 李波拍片 話自己有罪啦
係香港人抄支國

可能我陰謀論啦
我覺得拍片係想攞你聲同樣
隨時之後玩合成都唔知咩事